[
    {
        "question_num": 1,
        "question": "(2^3 times 4^{ frac{1}{2}} ) 의 값은? [2점]",
        "point": 2.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "8",
        "choice2": "10",
        "choice3": "12",
        "choice4": "14",
        "choice5": "16",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 2,
        "question": "( tan frac{7 pi}{6} ) 값은? [2점]",
        "point": 2.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 1 )",
        "choice2": "( frac{ sqrt{3}}{3} )",
        "choice3": "(0 )",
        "choice4": "( frac{ sqrt{3}}{3} )",
        "choice5": "(1 )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 3,
        "question": "다항함수 (f(x) )에 대하여 ( lim_{h to 0} frac{f(4+h) f(4)}{3h} 7 )일 때, (f'(4) )의 값은? [2점]",
        "point": 2.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "21",
        "choice2": "22",
        "choice3": "23",
        "choice4": "24",
        "choice5": "25",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 4,
        "question": "(f(3) + lim_{x to 1^{ }} f(x) ) 의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 2 )",
        "choice2": "( 1 )",
        "choice3": "(0 )",
        "choice4": "(1 )",
        "choice5": "(2 )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 5,
        "question": "( sin theta + cos theta frac{ sqrt{6}}{2} ) 일 때, ( sin theta cos theta )의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{6} )",
        "choice2": "( frac{1}{5} )",
        "choice3": "( frac{1}{4} )",
        "choice4": "( frac{1}{3} )",
        "choice5": "( frac{1}{2} )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 6,
        "question": "두 양수 ( a, b )에 대하여 ( log_{9}a^{3}b 1+ log_{3}ab ) 가 성립할 때, ( frac{a}{b} )의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "6",
        "choice2": "7",
        "choice3": "8",
        "choice4": "9",
        "choice5": "10",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 7,
        "question": "수열 ( {a_n } )은 (a_1 1 )이고, 모든 자연수 (n )에 대하여 [a_{n+1} begin{cases} a_n + 3 & (n이 홀수인 경우) 2a_n 1 & (n이 짝수인 경우) end{cases} ] 를 만족시킨다. (a_5 )의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "11",
        "choice2": "13",
        "choice3": "15",
        "choice4": "17",
        "choice5": "19",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 8,
        "question": "좌표평면 위의 점 P에 대하여 동경 OP가 나타내는 각의 크기 중 하나를 ( left( frac{ pi}{2} < theta < pi right) )라 하자. 각의 크기 6θ를 나타내는 동경이 동경 OP와 일치할 때, θ의 값은? (단, O는 원점이고, x축의 양의 방향을 시초선으로 한다.) [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{3}{5} pi )",
        "choice2": "( frac{2}{3} pi )",
        "choice3": "( frac{11}{15} pi )",
        "choice4": "( frac{4}{5} pi )",
        "choice5": "( frac{13}{15} pi )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 9,
        "question": "부등식 (10^n < 24^{10} < 10^{n+1} )을 만족시키는 자연수 (n )의 값은? (단, (log2 0.3010 ), (log3 0.4771로 계산한다. )) [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "11",
        "choice2": "13",
        "choice3": "15",
        "choice4": "17",
        "choice5": "19",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 10,
        "question": "그림과 같이 중심각의 크기가 ( frac{ pi}{3} ) 인 부채꼴 OAB의 호의 길이가 ( pi )일 때, 삼각형 OAB의 넓이는? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(2 sqrt{3} )",
        "choice2": "( frac{9 sqrt{3}}{4} )",
        "choice3": "( frac{5 sqrt{3}}{2} )",
        "choice4": "( frac{11 sqrt{3}}{4} )",
        "choice5": "(3 sqrt{3} )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 11,
        "question": "두 함수 ( f(x) 3^x ), ( g(x) 3^{2 x} + a )의 그래프가 만나는 점의 x 좌표가 2일 때, 닫힌구간 ([1,3] )에서 함수 ( f(x)g(x) )의 최솟값은? (단, (a )는 상수이다.) [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "31",
        "choice2": "32",
        "choice3": "33",
        "choice4": "34",
        "choice5": "35",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 12,
        "question": "실수 전체의 집합에서 연속인 함수 (f(x) )가 모든 실수 (x )에 대하여 ((x 1)f(x) x^3 + ax + b ) 를 만족시킨다. (f(1) 4 )일 때, (a times b )의 값은? (단, (a ), (b )는 상수이다.) [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "2",
        "choice2": "1",
        "choice3": "0",
        "choice4": "1",
        "choice5": "2",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 13,
        "question": "그림과 같이 두 곡선 ( y log_2(x+4) ), ( y log_2 x + 1 )이 ( x )축과 만나는 점을 각각 ( A ), ( B )라 하고 두 곡선이 만나는 점을 ( C )라 할 때, 삼각형 ( ABC )의 넓이는? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(5 )",
        "choice2": "( frac{21}{4} )",
        "choice3": "( frac{11}{2} )",
        "choice4": "( frac{23}{4} )",
        "choice5": "(6 )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 14,
        "question": "( sum_{k 1}^{n} a_{2k 1} 3n^2 n, sum_{k 1}^{2n} a_k 6n^2 + n ) 을 만족시킬 때, ( sum_{k 1}^{24} ( 1)^k a_k ) 의 값은? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "18",
        "choice2": "24",
        "choice3": "30",
        "choice4": "36",
        "choice5": "42",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 15,
        "question": "그림과 같이 자연수 ( n )에 대하여 함수 ( y a^x 1 (a > 1) )의 그래프가 두 직선 ( y n ), ( y n + 1 )과 만나는 점을 각각 ( A_n ), ( A_{n+1} )이라 하자. 선분 ( A_n A_{n+1} )를 대각선으로 하고, 각 변이 x축 또는 y축과 평행한 직사각형의 넓이를 ( S_n )이라 하자. [ sum_{n 1}^{14} S_n 6 text{일 때, 상수} a text{의 값은?} [4점] ]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( sqrt{2} )",
        "choice2": "( sqrt{3} )",
        "choice3": "(2 )",
        "choice4": "( sqrt{5} )",
        "choice5": "( sqrt{6} )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 16,
        "question": "일 때, (a^2 + b^2 + k^2 )의 값은? (단, (a ), (b )는 (0 < a < b < 3 )인 상수이다.) [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "2",
        "choice2": "( frac{5}{2} )",
        "choice3": "3",
        "choice4": "( frac{7}{2} )",
        "choice5": "4",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 17,
        "question": "다음은 21 이하의 서로 다른 4개의 자연수 (a, b, c, d(a < b < c < d) )에 대하여 (2b a + d )를 만족시키는 모든 순서쌍 ((a, b, c, d) )의 개수를 구하는 과정이다. 세 자연수 (a, b, d )는 (2b a + d )를 만족시키므로 이 순서대로 등차수열을 이룬다. 이 등차수열의 공차가 될 수 있는 가장 작은 값은 (2 ), 가장 큰 값은 ( boxed{(가)} )이다. 이 등차수열의 공차를 (k(2 leq k leq boxed{(가)}) )라 하면 (a < a+k < c < a+2k )이므로 (c )가 될 수 있는 모든 자연수의 개수는 (k 1 )이고 (a )가 될 수 있는 모든 자연수의 개수는 ( boxed{(나)} )이다. 따라서 구하는 모든 순서쌍 ((a, b, c, d) )의 개수는 [ sum_{k 2}^{ boxed{(가)}} left {(k 1) times ( boxed{(나)",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "304",
        "choice2": "307",
        "choice3": "310",
        "choice4": "313",
        "choice5": "316",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 18,
        "question": "(0 le x le 4 pi )에서 방정식 ( f(x) 2 )의 모든 해의 합은? (단, ( a, b, c )는 양수이다.) [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(6 pi )",
        "choice2": "( frac{13}{2} pi )",
        "choice3": "(7 pi )",
        "choice4": "( frac{15}{2} pi )",
        "choice5": "(8 pi )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 19,
        "question": "그림과 같이 길이가 2인 선분 AB를 지름으로 하는 반원과 선분 AB의 중점 O가 있다. 호 AB 위의 점 P에 대하여 점 P를 지나고 직선 AB와 평행한 직선과 점 B를 지나고 직선 OP와 평행한 직선이 만나는 점을 Q라 하자. BP t라 할 때, ( lim_{t to 0^+} frac{3 AQ}{t^2} )의 값은? (단, 0 < t < ( sqrt{2} )) [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{6} )",
        "choice2": "( frac{1}{3} )",
        "choice3": "( frac{1}{2} )",
        "choice4": "( frac{2}{3} )",
        "choice5": "( frac{5}{6} )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 20,
        "question": "함수 ( g(x) )에 대하여 <보기>에서 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "ㄱ",
        "choice2": "ㄱ, ㄴ",
        "choice3": "ㄴ, ㄷ",
        "choice4": "ㄱ, ㄷ",
        "choice5": "ㄱ, ㄴ, ㄷ",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 21,
        "question": "( f( 2) + f(6) )의 값은? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "12",
        "choice2": "14",
        "choice3": "16",
        "choice4": "18",
        "choice5": "20",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 22,
        "question": "함수 ( f(x) x^3 + x^2 x + 3 )에 대하여 ( f'(1) )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 4
    },
    {
        "question_num": 23,
        "question": "부등식 (4^{x 2} leq 32 )를 만족시키는 모든 자연수 (x )의 값의 합을 구하시오. [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 10
    },
    {
        "question_num": 24,
        "question": "(a_1 + a_4 )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 11
    },
    {
        "question_num": 25,
        "question": "다항함수 ( f(x) )가 ( lim_{{x to infty}} frac{f(x)}{x^2} 2 ), ( lim_{{x to 2}} frac{f(x)}{x 2} 7 )을 만족시킬 때, ( f(4) )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 22
    },
    {
        "question_num": 26,
        "question": "곡선 ( y 3^x + 1 )을 직선 ( y x )에 대하여 대칭이동한 후, ( x )축의 방향으로 ( a )만큼, ( y )축의 방향으로 ( b )만큼 평행이동한 곡선을 ( y f(x) )라 하자. 곡선 ( y f(x) )의 접근선이 직선 ( x 5 )이고 곡선 ( y f(x) )가 곡선 ( y 3^x + 1 )의 접근선과 만나는 점의 ( x )좌표가 6일 때, 두 상수 ( a, b )에 대하여 ( a + b )의 값을 구하세요. [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 5
    },
    {
        "question_num": 27,
        "question": "( frac{1}{4} )과 16 사이에 ( n )개의 수를 넣어 만든 공비가 양수 ( r )인 등비수열 ( frac{1}{4}, a_1, a_2, a_3, cdots , a_n, 16 )의 모든 항의 곱이 1024일 때, ( r^9 )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 64
    },
    {
        "question_num": 28,
        "question": "그림과 같이 반지름의 길이가 6인 원에 내접하는 사각형 ABCD에 대하여 (AB CD 3 sqrt{3} ), (BD 8 sqrt{2} )일 때, 사각형 ABCD의 넓이를 (S )라 하자. ( frac{S^2}{13} )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 192
    },
    {
        "question_num": 29,
        "question": "상수 (a )와 최고차항의 계수가 1인 이차함수 (f(x) )에 대하여 함수 (g(x) )를 (g(x) (x^2 x+a)f(x) )라 할 때, 두 함수 (f(x) ), (g(x) )는 다음 조건을 만족시킨다. [ lim_{x to 1} frac{g(x) f(x)}{x 1} 0 ] ( g'(1) neq 0 ) ( f( alpha) f'( alpha)이고 g'( alpha) 2f'( alpha)인 실수 α가 존재한다. ) ( g( alpha+4) frac{q}{p} )일 때, ( p+q )의 값을 구하시오. (단, ( p )와 ( q )는 서로소인 자연수이다.) [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 61
    },
    {
        "question_num": 30,
        "question": "두 정수 ( l ), ( m ) 에 대하여 두 등차수열 ( {a_n }, {b_n } )의 일반항이 [a_n 12 + (n 1)l, ] [b_n 10 + (n 1)m ] 일 때, [ sum_{k 1}^{10} |a_k + b_k| sum_{k 1}^{10} (|a_k| |b_k|) 31 ] 을 만족시키는 모든 순서쌍 (( l, m ) )의 개수를 구하시오. [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 7
    }
]